港再不求變 競爭力只剩五年

香港回歸之年，梁定邦掌管證監會，回想九七前國際社會最緊張香港能否保持法治和市場質素，今日外地同行關心的卻是，中國崛起時，香港角色會否淡化。

不少人將公司質素轉差，歸咎於港交所（388），認為它既肩負上市公司牟利責任，又有權審批新股上市，角色衝突下，利益壓倒原則。這制度源出英國，但倫敦交易所早於2000年已將上市審批權，轉移至監管機構。

梁定邦承認，由於法例賦予港交所獨市交易所地位，面臨公司質素轉差，被詬病角色衝突亦是香港「自己做嘅死結」。日後若將市場再仔細分層，包括細分投資者和上市公司門檻等要求，才有望紓解，尤其面對內地積極拓展不同板塊（如新三板、戰略新興板等）吸引多元化公司上市，加上電子交易日盛，若香港再不求變，他憂慮競爭力只剩五至十年。

北上廣深 幾時超越香港

定個時間 唔好得把死人口

又吹大陸超越香港

wfc

快點超越我

樓價咪又繼續升

就係審批咁黑暗老千，先吸引到大鱷老千入錢嚟搵食。

全民炒樓 大把競爭

快點超英超美吧，香港wfc

快撚D超越啦

全中國人去上海 北京走水貨啦

聽咗十年啦

回歸前已經要講啦⋯⋯

實際上又係喎。
你香港。除左炒炒賣賣重有咩可以做.....
你全香港最有錢果班。有幾多係靠炒野炒返來?

跟大陸一齊貪咪得囉

香港本地人競爭力只剩5年

嘛又係政府搞成咁

香港競爭力好高
只係土生土長又無乜家底既香港人競爭力低姐

agree

係囉
睇下港交所主席咩人黎
咪搞成咁

一早玩完啦

教育斷層都出現咗十幾年

叻個啲去哂讀啲商業科

廢個啲讀science 同engine

早十年政府肯洗錢去玩生物科技同IT

發咗十世啦, 香港唔係冇人材 係啲官On9又短視

而家住後幾十年睇住新加坡騎住香港啦

我當你而家學始搞科研 養到班人出嚟都十幾年後嘅事

點追? 有料個啲香港搞科研個啲 都比香港嚇走哂

真相

特首全部都係中央任命，立法會建制派一向過半
關香港人鬼事咩

正正地放香港獨立再雙普選
香港就可以真正求變

變做大陸競爭力就真係無曬競爭力啦